<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文化 on Muggle L</title>
    <link>https://blog.o0o0o0.de/tags/%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
    <description>Recent content in 文化 on Muggle L</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.o0o0o0.de/tags/%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>精神寄生虫</title>
      <link>https://blog.o0o0o0.de/note/2019/03/19/balabala/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.o0o0o0.de/note/2019/03/19/balabala/</guid>
      <description> 是我们创造了文化，还是文化利用了我们？或许文化就是一条寄生虫，毫不关心宿主的死活。
## 0x00 文化将人类从野蛮中带出来，并且将大批具有相同文化的人凝结成一个整体。如今地球上生活着的人们，我们都可以通过某些方式将他们归类于某种文化。历史上也出现过许多多的文化，大多数因竞争失败而消亡。能够存活至今的文化毋庸置疑是“文化家族”中的佼佼者，但是这些“最优秀的文化”是对人类“最有利”的吗？我看未必，没有任何证据表明，对人类有利的文化会扩张，对人类无情的文化就会消亡。没有证据显示，印度教会给予印度人比佛教更多的幸福，或者证明阿拉伯帝国比波斯帝国对人类更有利。
0x01 文化就像能够感染精神的寄生虫，而人类就是毫不知情的宿主。寄生虫就这样寄生在宿主体内，繁殖、传播、从一个宿主到另一个宿主，夺取养分，让宿主衰落，有时甚至丧命。只要宿主能够活着让寄生虫继续繁衍，寄生虫就很少关系宿主的情形。而寄生虫都有强烈的繁衍倾向，甚至为此操控宿主的行为（如铁线虫与螳螂）。寄生在人类心中的文化不也是这样吗？成吉思汗的子孙进入汉文化之后，不到一百年就变得孱弱不堪；而清王朝充分汉化之后，“满万不可战”的神话已经不复存在。从时间这个维度看，汉民族创建的王朝无论是战斗力还是影响力都在不断下降。文化这个寄生虫不断侵蚀宿主，让宿主越来越弱。
0x02 为了自身繁殖，铁线虫会引导受感染的螳螂走向水源。为了传播上帝的福音，无数的传教士跨越千难万险深入不毛之地；为了进行所谓的圣战，本拉登放弃自己的富豪生活，甘愿躲进丛林。于是，螳螂死了，铁线虫在水里产下了自己的卵感染了更多的螳螂；传教士死了，基督徒遍布世界的没一个角落；本拉登死了，伊斯兰世界动荡不堪。
0x03 一个个体感染寄生虫之后，它的邻居往往都不可幸免。一个文明出现之后，周围的文明或多或少都会受到他的影响。就像“阿拉伯之春”从突尼斯蔓延到整个伊斯兰世界。可悲的是受控制的螳螂走向水塘并不会认为自己这么做有什么错；极端组织也认为自己的行为对整个世界是有利的。但整体看来这种行为最后只会对铁线虫和安拉有利。从整体来看，两国军备竞赛并不会影响两国的军事力量的平衡，并且对两国其他方面也没有任何益处，有好处的只有“军备竞赛”本身。但无论双方哪国，只要一脚踏进军备发展，整个军备竞赛便难以抗拒，直至某个国家被拖垮，就像螳螂义无反顾地走向水塘一样。
0x04 当我们对自己博大精深的中华文化产生莫大的自豪感时，是不是思想的寄生虫在作怪？我们的文化会不会带领我们高高兴兴地走向灭亡的水塘；又或者经过两千多年的磨合，我们和我们的文化能够安然无恙地相处，并一起走向繁荣。
二〇一九年三月十九日 阴
参考  《人类简史：从动物到上帝》
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>